Patches van bush en alleenstaande bomen hier en daar gerookt en glowed nog en de huizen naar Woking station werden versturen torenspitsen van vlam in de stilte van de avond.
Er was niets veranderd behalve dat en een vreselijke verwondering.
De kleine groep van zwarte spikkels met de vlag van wit waren geveegd uit bestaan, en de stilte van de avond, dus het leek me, nauwelijks was gebroken.
Hij kwam bij mij dat ik bij deze donkere gemeenschappelijk, hulpeloos, onbeschermde, en alleen.
Plotseling, als een ding van mij uit zonder kwam--angst.
Met een kracht zette ik en begon een struikelblok in de heide.
De vrees ik vond geen rationele angst, maar paniek terreur niet alleen van de Mars, maar van de schemering en stilte alles over mij.
Een dergelijke buitengewone kracht unmanning me het had dat ik liep te jammeren geruisloos als een kind zou doen.
Nadat ik had gedraaid, ik durfde niet terug te kijken.
Ik herinner me voelde ik een enorme overtuigingskracht dat ik werd gespeeld, die op dit moment, toen ik aan het heel rand van veiligheid is deze mysterieuze dood--zo snel als licht--zou sprong na mij uit de put over de cilinder en strike me down.
Hoofdstuk 6 De warmte-RAY IN DE CHOBHAM weg toch is het een kwestie van afvragen hoe de Mars kunnen ombrengen mannen zo snel en zo geruisloos.
Velen denken dat zij kunnen zorgen voor een intense hitte in een kamer van vrijwel absolute non-meetapparatuur.
Deze intense hitte die ze projecteren in een parallelle bundel tegen een object kiezen zij, door middel van een gepolijste parabolische spiegel van onbekende samenstelling, zoals de parabolische spiegel van een speerpuntprojecten een lichtstraal.
Maar niemand heeft absoluut bewezen deze details.
Maar het is gebeurd, het is zeker dat een bundel van warmte is de essentie van de zaak.
Warmte en onzichtbaar, in plaats van zichtbaar licht.
Wat is brandbaar knippert in vlammen op haar aanraken, stroomdraad loopt als water, wordt het materiaal zacht en vormbaar ijzer, scheuren en smelt glas, en wanneer door water, incontinently dat ontploft in stoom.
Die nacht bijna veertig mensen zijn onder de sterrenhemel over de pit, verkoold en vervormde onherkenbaar en all night long het gemeenschappelijk van Horsell naar Maybury werd verlaten en fris in lichterlaaie.
Het nieuws van de moord waarschijnlijk bereikte Chobham, Woking, en Ottershaw ongeveer tegelijkertijd.
In Woking de winkels gesloten was toen de ramp gebeurd en een aantal personen, shop mensen enzovoort , aangetrokken door de verhalen die ze gehoord hadden, waren op het Horsell brug en langs de weg tussen de heggen die eruit loopt eindelijk op de common.
